let questions = [
    {
        question: 'O que aconteceu com Anakin Skywalker durante a batalha contra o Conde Dooku?',
        options: [
            'Ele perdeu a perna esquerda',
            'Ele perdeu o braço direito',
            'Ele perdeu a perna direita',
            'Ele foi derrotado'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'De acordo com o imperador, qual era a fraqueza de Luke Skywalker?',
        options: [
            'Sua fé no Lado Bom da Força',
            'Sua fé em seus amigos',
            'Sua falta de visão',
            'Sua resistência ao Lado Negro da Força'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Onde as Guerras Clônicas começaram?',
        options: [
            'Tatooine',
            'Coruscant',
            'Naboo',
            'Geonosis'   
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'O que Luke Skywalker perdeu na luta contra Darth Vader?',
        options: [
            'A mão esquerda',
            'O pé esquerdo', 
            'A mão direita',
            'A perna esquerda'
        ],
        answer: 2
    },
    
    {
        question: 'O que Owen Lars disse a Luke Skywalker sobre seu pai?',
        options: [
            'Ele era um mercador de especiarias',
            'Ele tinha sido um Lorde Sith',
            'Ele tinha sido um Cavaleiro Jedi',
            'Ele era um piloto de caça'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual é a arma preferida do Chewbacca?',
        options: [
            'Rifle blaster',
            'Sabre de luz',
            'Clube de metal',
            'Bowcaster'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual é o nome do Lord Sith  que tem um sabre de luz duplo?',
        options: [
            'Darth Vader',
            'Darth Maul',
            'Darth Paul',
            'Darth Garth'
        ],
        answer: 1
    },
    
    {
        question: 'Em qual dos filmes Anakin Skywalker fala para Padmé que não gosta de areia?',
        options: [
            'Uma nova esperança',
            'Ataque dos Clones',
            'Episódio VII',
            'A Ascensão de Skywalker'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Quais criaturas de Endor ajudaram os rebeldes a derrotar a segunda Estrela da Morte?',
        options: [
            'Ewoks',
            'Wookies',
            'Pastores Nerf',
            'Jawas'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Quem deu o golpe final que destruiu a segunda Estrela da Morte?',
        options: [
            'Han Solo com um X-Wing',
            'Luke Skywalker com um Speeder',
            'Jar Jar Binks com uma asa em Y',
            'Lando Calrissian com o Millennium Falcon'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Quem, e com qual arma, explodiu a primeira Estrela da Morte?',
        options: [
            'Luke Skywalker com seu sabre de luz',
            'Princesa Leia com um X-Wing',
            'Luke Skywalker com um X-Wing',
            'Princesa Leia com um detonador térmico'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Quantos motores tem um caça X-Wing?',
        options: [
            '6',
            '2',
            '5',
            '4'
        ],
        answer: 3 
    },
    {
        question: 'Quem adotou a filha de Padmé Amidala?',
        options: [
            'Bail Organa',
            'Capitão Antilles',
            'Owen e Beru Lars',
            'Giddean Danu'
        ],
        answer: 0 
    },
    {
        question: 'Qual é a cor do sabre de luz de Qui-Gon Jinn?',
        options: [
            'Roxo',
            'Vermelho',
            'Azul',
            'Verde'
        ],
        answer: 3 
    },
    {
        question: 'Finn disse a Han Solo que tinha qual trabalho na base Starkiller?',
        options: [
            'Piloto',
            'Saneamento',
            'Guarda',
            'Chefe de cozinha'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'De quem é a famosa frase "É uma armadilha!"?',
        options: [
            'Obi-Wan Kenobi',
            'Almirante Ackbar',
            'Leia Organa',
            'Han Solo'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Quem libertou a Princesa Leia de suas correntes no palácio de Jabba?',
        options: [
            'R2-D2',
            'Luke Skywalker',
            'Han solo',
            'Chewbacca'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Quais foram as últimas palavras de Padmé?',
        options: [
            '"Por favor, vou te dar qualquer coisa. O que você quiser!"',
            '"Estamos perdendo energia. Parece haver um problema com o reator principal."',
            '"Obi-Wan, ainda há bondade nele. Eu sei."',
            '"Você estava certo, Obi-Wan"'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual caçador de recompensas estava tentando capturar Han Solo quando Greedo chegou primeiro?',
        options: [
            'Bossk',
            'Boba Fett',
            'Danz Borin',
            'Dengar'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Quem disse: “Nós somos a faísca que acenderá o fogo que queimará a Primeira Ordem.”?',
        options: [
            'Rose Tico',
            'Poe Dameron',
            'Vice Almirante Holdo',
            'Almirante Ackbar'
        ],
        answer: 1
    },
    
];

